% permet d'exprimer les tableaux comme un ratio de la page
\usepackage{tabularx}  
% mise en forme 
\usepackage{booktabs} 
% permet d'avoir des tableaux qui s'étendent sur plusieurs pages
% peu utilisé
%\usepackage{longtable} 
